約翰遜授權檢視2米社交距離限制 目標下月初完成

約翰遜授權檢視2米社交距離限制 目標下月初完成
2020-06-14 HKT 10:49

英國首相約翰遜授權檢視2米社交距離限制，將諮詢科學家及經濟專家意見。

英國社會有聲音，要求政府撤銷為抗擊新型肺炎疫情，實施的2米社交距離限制，當中商界及部分執政保守黨議員都認為，假如繼續執行有關措施，住宿服務業大部分經營者都難以生存。報道說，政府的目標是下月4日完成檢視程序。

保守黨前黨魁施志安形容「事實已擺在眼前」，質疑是否仍需檢視；又說無論檢視與否，最後都是首相要作出的政治決定，約翰遜需要作出有利經濟的決定。

2米實在太嚴苛，應該至少減至1.5米，與香港睇齊